豈可讓大鳥飛了

豈可讓大鳥飛了 - 蔣芸

魯豫訪問拉丁裔西班牙導演Oriol Paulo，他講到經理人給了五、六個劇本他都退回沒有拍，只因為沒有可以打動他的地方，為了等待一個能令他心動的好劇本，再等個五、六、七年，他認為值得。

哎呀！是否每個從事電影工作的人都有勒緊褲頭，不食人間煙火的能耐，誰不知道呢，等呀等的，若是單身寡佬又屬富二代，不必真富，有地方可以吃飯住宿就可以了，或是有李安大導這種好眼光，娶到一位也同樣好眼光的賢妻，且讓他不必為開門七件事，尋常日子的生計去發愁，那麼就慢慢等下去吧，等時來運到；可惜不是每個人都有這樣的耐性，等得及的一熬出頭就變成勵志故事，等不及的落魄到不知所終，無人聞問。

娛樂界的各路人馬，從導到演到編到寫，大小明星、歌星，無不需要經理人的穿針引綫，初出道落魄孵豆芽之時，無人問津，免費做義工也會被拒絕，一旦一飛沖天紅了，也有更多的麻煩事，譬如與經理人之間的糾紛，一個說食水太深、一個說不聽指揮恃寵生驕，關係破裂後告違約互片要訴諸法律、要招待記者，各不相讓。

雙方招來記者互數不是，這種新聞由來已久，彼此能相安無事相好到頭的並不多見，像最近紅歌手鄧紫棋與經理人公司「蜂鳥音樂」已鬧得不可開交，彼此都無退縮之意，一定要在法庭相見，十多年的關係無法挽回。

若不是整件事公開，大概也難以知道紅歌手的收入及經理人這塊肥肉所得竟是成千上億，尤其當時得令的藝人；不僅令全家人富貴還可以養起一個龐大的經理人公司，也難怪不肯放手。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
去白金漢宮食飯 (邁克)

下一則
下一則
我沒有被人煽惑佔中 (曾志豪)